【鳩噏亂評】Pokemon=Marvel，Digimon=DC

講明先我唔係Marvel或者DC迷
只係以一個普通人既印象去睇pokemon同digimon
呢十年Pokemon同Digimon既處境真係好似Marvel同DC

Pokemon唔算話好多驚喜，但由無印到依家就快出既劍盾都尚算維持到大致既世界觀
唔會胡亂推翻自己既設定
仲有就係正統game有得不斷承繼，基本上老任只要肯出新作都會有好多fans狗衝
就好似Marvel電影你發現好多故事都係好單調，嚟嚟去去都係嗰幾個劇情，但一出新戲啲人就會狗衝

Digimon就由adventure開始就不斷推翻自己好重要既設定
明明頭兩代既數碼獸死完會變返做數碼蛋重生，去到馴獸師又變返一死就玩完
去到Fronitor又將啲Data過嚟過去
就連02都變左黑歷史唔想認咁
去到Xros又將過去打到好辛苦既終極boss變到好似二打六咁
又玩合體又盛
上兩三年又搞咩APP獸，話唔等同數碼獸但又放埋一齊但同一個系列
打機又係冇傳承呢個設定，打完一隻開新game又重新適應過
就好似DC咁，啲設定話改就改條友話唔演就唔演，搵第二個頂上
Marvel除左hulk之外同一系列盡可能用原班人馬

最重要係好多人都對Digimon恨鐵不成鋼，望佢生性
但偏偏佢一次又一次打破我地既期望
變成出玩具出Figure既掠水工具

以前係digimon=tvb

pkm=亞視

而家屌轉

其實pokemon圖鑑描述同設定都亂撚到九彩
係遊戲動畫特別編都唔會特別理所以先冇咁影響

其實改設定呢啲最主要都係關遊戲事
寵物小精靈遊戲有玩家對戰,而且係好重要既元素
咁設定就要嚴謹好多

動畫個啲除非改到好離普都冇所謂
最重要係劇情好
XROS佢設定到主角個邊勁過舊作主角冇問題架喎
問題在於唔好睇
套TRI劇情人設有幾失敗唔洗講啦
好似FATE系列咁
堆設定係唔同作品都有改
咪又係睇劇情

我都想數碼暴龍可以出返套好作品
感覺上好似寵物小精靈一直搵到佢定位
一直做老少咸宜既兒童向作品
數碼暴龍好似攪好多唔同定位既遊戲同動畫咁

pokemon個概念早在60年代由圓谷發明。
Digimon概念早在1993年由圓谷發明。

錯喇，喺外國Pokemon 人氣高好多，香港先係咁

你當pokemon係onepiece其實啱就好唔啱就垃圾。
digimon其實得01好睇，02叫ok, 之後果啲根本佢地諗唔到點玩咪勁溝其他風格，你見04直頭幪面超人咁(一樣東映)。crosswars玩合體咪又學勇者系列...無眼睇。
2個唔喺好同性質，而且pokemon比較大眾化，比較受歡迎是正常的

我心目中，Pokemon=marketing做得好好嘅DC, Digimon=改衰左嘅Marvel

以前有隻PS1嘅game叫Digimon World, 嗰個先係數碼暴龍機原有嘅設定，經典到而家都仲有人用PS模擬器玩緊，但係TV版就reboot左，唔單止咁，第二輯又reboot 左，第三輯又reboot左，之後又冚家都係咩機甲XX, 帝皇XX, 究竟Digimon搞緊乜？？？

應該是問東映搞乜

digimon因為每一代都改曬設定咁濟連貫唔到留唔到舊fans之餘又討好唔到新客

係

特別篇有時都會有用下圖鑑設定，而動畫什至就連特性都冇埋

但係如果佢地唔加新嘢又會俾人鬧炒冷飯

成個同人project咁,係咁上下
每代都有亮點,但係次次都用完即棄

兒童向個啲唔似同人
有好多商業考慮
佢攪好多設定係要賣周邊商品賺錢
但應該都幾失敗,前幾年一街都妖怪手錶同PKM

集體創作成品
唔可能似PKM咁